被指未阻示威者「私了」刀手 消防處：處理暴力經驗不足 未能確保在安全情況下協助

政府宣布引用緊急法禁止蒙面，引發昨晚十八區爆發示威活動。在深水埗，一名白衣男子疑持刀揮舞，遭大批示威者追打「私了」。期間該白衣人一度走到消防車前，但消防員未有落車拯救白衣男。消防處今日解釋，消防人員對處理暴力事件沒有足夠的經驗、訓練及保護裝備，希望市民諒解消防員面對的困難。

綜合多段網上流傳的影片可見，昨日深水埗曾經有一名白衣人揮刀，被大批示威者打鬥。白衣男之後退到消防車旁邊，示威者繼續向他投擲雜物，令男子血流滿面。男子最後放下長刀，示威者隨即呼籲大家停止攻擊。

打鬥在消防車旁持續逾兩分鐘，當時有消防員在車上，但他們未有落車救援，做法引起質疑。

消防處今日回應稱，對一名男子在消防車輛前被襲的事件深表關注，明白市民對在場消防人員未能即時向該名男子施以援手感到失望。不過處方解釋，近月在香港發生的極端暴力事件及混亂情況是前所未見，而消防人員對於處理暴力事件亦沒有足夠的經驗、相關訓練和適當的保護裝備，「對於屬員在應對事件所面對的困難，希望廣大市民能夠諒解」。

消防處指當時接報深水埗港鐵站發生一宗二級火警，當中被調派的泵車和細搶救車在前往處理該宗火警時，途經欽州街和長沙灣道交界遇到事件。處方形容當時群情洶湧，打鬥激烈，部分人士將大量物件擲向消防車。

處方指，根據部門發出的行動指引，消防人員在處理暴力事故的時候，應該盡量避免進入衝突區域。但在上述事件中，消防人員在前往火警現場時，該前往路線在一瞬間突然轉變為一個危險區域，因此當時消防人員根據評估，未能確保在安全情況下能夠向該名男子提供即時協助，「儘管如此，當時消防人員已嘗試啟動消防車輛上的警號和在車內向外喝止施襲者，希望可令他們停止襲擊。在約一分多鐘後，該名男子已在細搶救車的車尾方向迅速離去，本處人員於是繼續前往處理該宗二級火警」

我體諒你

都on9
想借d依過消防一橦？

消防好波，回應夠得體，建議搞返日消防感謝日

關消防咩事 消防負責救火

班警犬食撚屎既
維持治安既責任幾時變左消防做

你幾時見過警察去救火

心照咪咁揚啦

呢啲梗係等黑警做啦

消防真漢子

市民表示諒解

消防救人都要睇自身安全嫁 萬一嗰條友發癲打埋消防又點呀

消防負責防暴....唔怪得黑警覺得自己可以行醫

藍絲真係智鳩障 下次著火係咪可以叫警犬去滅火

叫班狗畀埋自己份人工消防啦

消防:你畀人掟汽油彈著火先揾我啦柒頭

放心，預言好快會一批批被送上大陸做防暴訓練

消防keep 住咁已經好好

強烈譴責防暴唔上前滅火救人

救火救傷唔包打交㗎,死黑警

你721兩隻狗有陀住左輪都掉頭走啦😂😂😂你狗仲係本身份工有責任要處理暴力衝突都掉頭走 你消防份工完全唔包處理衝突呢範 如果見到係義士/市民受襲嘅咪盡市民本分出手制止囉（係作為消防之前佢哋首先都係人） 如果見到係藍絲自己撩交打在先結果自己比人圍毆返轉頭嘅... er...呢啲唔係我哋嘅專業處理範圍 你都係搵返應該負責處理呢類事情嘅專業警隊啦 我可以幫你報埋警 不過你要有心理準備最耐有可能要等39分鐘

都on9 持刀梗係交返比狗啦
就算普通家庭糾紛 持刀都係最多幫狗爆門
之後咪比有防暴裝備既狗搞

關消防撚事人地係救火架唔係幫你維持治安架
不如問下你班黑警721去撚左邊啦
處理黑社會打人係你地職責喎

電光火石之間 消防人員真係照顧唔到咁多野

咁叫啲狗去救火囉

絕對諒解

有見到佢地噴d 燒緊嘅垃圾桶
但整勁耐都熄唔到

諒解

消防幾時要做埋你班狗份野

唔拎刀咪冇事

弱智仔黎

出得黎預左受傷
驚就唔落街
咁鍾意警察唔去報警？

入嚟就係要睇呢張圖
721無辜市民俾人打 兩隻狗有炮都唔救啦
而家就expect消防去做埋佢嗰份
狗隻真係垃圾物種嚟

消防：車外無傷者(2次)

有冇嗰張圖

你揸刀想人點幫你

做埋班狗果份 不如岀埋佢地份糧

被指未阻示威者放火 警務處：處理滅火經驗不足

想過消防一橦

黑警會唔會走去火災到救人先?
721都走鬼左去啦

有咩可以先投訴，不過show 唔show 你就另一件事

消防d公關技巧其實都幾撚癲下

原來主動斬人既先要去救

咁大家明點做啦

消防已經成日要幫啲狗執手尾，重要佢地捉埋介入「暴力事件」？popo份糧係咪分俾佢地呀！唔撚洗做呀啲香港警察！

自焚咪幫你囉

on9仔

咁人地生命有危險喎

喺自身安全下先可保護他人，但人哋有刀在手喎

消防已經成日執手尾

按照黑警既邏輯
消防未受過處理暴力既訓練
唔適合去處理事件

可以點幫，群情洶湧
又冇武器，都戇撚鳩

林志偉幾時出聲明屌鳩消防?

講到明條友係刀手
多謝

尋日仲有條傻閪開po屌消防唔係同路人，依家清楚曬啦？

傻撚左？你不如鬧差佬唔救火？

自稱專業既黑警721都轉頭走啦d 藍屍真係on99

消防：831擺埋我上台都未同你班狗計

721唔見人

推！

屌你咩,消防員本職就係救火救人
條撚樣持刀咁大殺傷力點知會唔會無差別斬埋消防?
消防人員自保好正常

要求消防佩槍加人工

消防要撈埋警察果份，不如炒撚曬班警察將啲人工加比消防，大部分市民會好贊成

ON9 持刀交比狗咪又係放人

如果當時放火魔法，消防係咪會即刻射水炮

721警察調頭走,消防車冇開走已經好好

揸刀仲幫手？

回應得體
大家可以繼續撐消防

721警察有鎗都走啦，更何況消防無鎗

消防:做埋狗嗰份？不了

咁警察去救火啦

一秒load到幅圖 有曬畫面

要消防做埋班popo嘅野?
咁3萬隻popo可以炒咗佢啦

你唔好叫消防通渠

呢個係警察職責黎

非常諒解

下?消防冇棍冇槍?點保護?
肉搏?
冇受過呢d訓練喎,點解要消防做?
仲要少差佬幾千蚊,做你d野????????

好似講到黑警識瞬間轉移咁
不過出到黎唔做野就另一回事啦

唔好咁揚啦

岩呀，唔係專家，點敢幫手

好諒解呀

幾時消防做埋黑警果份

燒到刀手消防先可以做嘢㗎嘛
比毆下緊係搵popo護送離開啦

我見過警察處理爆咸水喉喎

警犬唔做野要消防做？

刀手咁爆個名一定唔洗人幫啦

班差佬已經單機緊,同全政府部門割左啦

用condom救

比卡超：警務人員因職責必須面對暴力行為，不可以離開崗位

呢個責任本應警察做, 721唔見人, 831打死人

黑警有無救火先

低能。你比人打關消防咩事。你話你比火燒就話應該用枝水炮射9你姐

咁都要本身形象好

海富救人又投訴
而家唔救又投訴

段片仲有冇唔記得咗個名

721警犬都掉頭走啦 on99

做得好

721你班popo調頭走tim la

都痴撚線條友渣住把刀 陣間斬埋消防員

出埋popo份糧？

係咩 madam岩？

On9藍絲

痴線 班死黑警唔好再冤梨消防哥哥啦

當人消房打雜咩
人地專業㗎,唔通好似啲黑警咁
又扮清潔又扮示威者又扮記者...
不務正業日日喺度打散咁唔專業咩

咪吹奏啦，消防班高層你估唔係狗？

屌
差佬見到地下有張紙燒緊都唔會埋去踩熄佢啦
因為唔係自己職責同無受過訓練吖嘛

無gear點落車幫手啊，如果你話好似721有槍但係5出手甘我就一定小啦

救人既第一原則係保護自己安全，消防唔知情況唔救係好合理。

消防員 we connect

消防：幫佢報左警啦

差佬唔去救火？

真 前線狗發曬癲 公關做咩都冇用

消防一身正氣
想將自己本應做既野推比消防
等消防陪你班狗一齊比人屌
諗太多啦 狗點可以同人比

Push

我諒解

消防做嘢唔使你教~

可接受

睇標題就諗起呢張圖

關消防咩事

屌我自己p牌比唔到正評

可以可唔可以搞埋一個救護員感謝日

消防唔駛做多

示威者比白衫斬又唔見質疑消防點解唔救人？

班警犬已經痴左線

體諒消防員

我諒解了

然後爭取同工同酬

消防只係防火救災
呢d留返比班狗做啦
班狗唔見人 怪邊個

消防出埋你地份糧好無啊戇鳩

個刀手食一發汽油彈着火咁消防咪可以救

刀手
LAW ENFORCEMENT 要救恐怖分子?

消防哥哥好波

It’s okay

諗得過
出黎唔洗凈係發夢既

屌你老味紙皮得 咁Condom都得啦

永遠咁處理都得永遠諒解你

即刻諗起極醜惡條片
找紙皮去塞
笑撚到反艇

消防員表示:劈撚埋我點算?

痴線，消防人工仲低過黑警，依家要人做埋黑警果份?

同埋救人，但唔係打鬥場面

想找 消防求救 自焚先啦！屌你老母

做得好呀消防

所以決定以後唔插手

拎埋份糧比消防咪幫你囉 on99咁要人做埋班狗做既野

警察任何時候都唔可以離開現場

721: 冇裝備 裝備不足

721依單野咬撚住唔好放
一定要咬撚死佢

人工冇你地班狗咁高
做多d野啦毅進仔

你老母白衣自焚咪救你囉

關消防乜事
屌你老母，班狗袋咁多狗糧唔撚洗做呀
消又要做埋佢地果份？
仲有點知條友會唔會傷害香港消防員
點同班狗成日同黑社會，福建幫成日合作

咪係 火又唔識救

呢D咪叫紀律
跟足指引

消防不嬲都係救火，幾時要處理埋街頭暴力

721個2隻狗有槍都無理啦 依家叫無槍消防理

我地體諒

班狗: 我份糧包維稳咋喎

push

不如炒咗警隊，消防執法仲好啦

消防 大家明架啦 我地低調d

班狗惡撚到呢⋯收成十皮OT咩野都唔做，仲要屌消防

應要阻止痴線刀手或幫手打七佢

解散警隊份糧比消防先再批評點解消防唔出手啦
又唔見班on9質疑警察唔救火

消防：你自焚我咪救你囉狗隻

係人都知好多狗隻係考唔到消防先去做狗
消防從來無當過狗隻係人

On 9, 警察721 都話驚驚唔見人，消防只係救火唔係幫你擋刀囉。

消防個人工淨係包救火架咋，係刀手面前救人連警犬都唔會救啦。

人地救火 做咩要做埋黑警個份
黑警有槍都唔救啦 更何況消防咩都無

警察有打鬥向後走都未屌完你
仲想屈消防見死不救
撚知你會唔會射鳩個消防 又或者告佢阻差辦公
on99

Respect

香港人反抗

721仲要消防幫手擋

作為市民諒解

你都ON9
比埋把槍消防咪幫你止暴囉

斬狗我無所謂
唔好斬到消防哥哥

真 果日打消防同救護總台直線仲有用過999

咁暴力，消防員梗係唔好落車啦!! 消防員唔係人??

我會諒解

點解消防被質疑會內部調查啲消防員,
但係PPRB就唔使調查就即刻合情合法,
甚至改例去幫黑警遮,唔係都係紀律部隊咩?

冇讀過side銀屎都識整

消防好波 好多前線都好正氣

點解班消防會過我地係極端暴力分子？有冇搞錯？黑消防！

秒

消防一直保持專業

未能協助鶳

大大力懲罰佢啦

消防救火救人無錯 但唔係依個處境囉
幫你叫黑警仁至義盡啦.唔通落黎幫你檔?
點解D人可以咁撚ON9去投訴消防員

一手資料

體諒

做埋你過份 出埋你份糧好無 On9警犬

體諒消防 為手足整花消防車講聲對唔住

救個斬緊人既人？
人地份工係救火呀on9藍絲！
出去同你擋刀呀？
救你係仁慈
唔救你係道理
等差人黎囉傻閪！

消防：明明呢啲應該警察做關我撚事咩

消防救火狗人嘅啫
唔救畜生嘅

on9
消防又唔係好似班狗咁有槍有棍有護甲,人地黎救火架咋
班狗full gear都唔處理721班揸棍既黑社會啦
傻閪

做份內事不用感謝，佢哋有糧出，唔好神化消防

消防：呢啲野唔係我跟開

行得正企得正 冇位俾人入 先唔似狗咁下下都俾人撚到

文匯大公話警察係八仙嶺大火救人

各司其職，消防員係負責救傷扶危，警方先係執法人員，做乜要人地打埋你份工？香港警察唔係最鍾意執法咩？

垃圾黑狗 你地見住普通市民被黑幫打
一下就轉身走 消防起碼都會喺現場
感謝消防
黑警死全家

可接受
但要改善

做狗真係特別戇鳩 唔係扮

邊間局？ 寫封表揚信先

不在其位，不謀其政

心照算啦，槍打出頭鳥，兄弟爬山，各自修行

暴力事件點會係消防處理呀 垃圾警犬

大佬條白衣人自己都揸住把刀，點救？容乜易消防員都斬埋

唔係唔救

要救就完場先救

消防冇槍
救唔到好合理

消防有質素

對一名男子在消防車輛前被襲的事件深表關注

有槍都調頭走啦

大佬
消防員要學都學點救火同上山落海救人啦
仲要做埋班狗份工咩
你會唔會叫班狗去救火啊

痴撚線咩 消防係救災部門 救人你搵番班狗啦 不過隻狗會唔會黎到咬埋你就唔知喇

絕對諒解,仍然係民望最佳紀律部隊

呢個唔係消防責任囉。你well paid唔做野，做要人做埋你果份？

偽進仔真係戇撚鳩

點知你隻藍狗會唔會斬消防員

It makes sense

搞完應該又環球時報

嗰日好彩有消防幫手
佢地幾分鐘就到場
你班狗都唔知去咗邊到

黑警不是浪得虛名的

掉轉囉,消防救人警犬入火場自焚

消防出撚埋你地份糧好冇阿毅進仔

就係呢條仆街刀手

入黎就係睇呢幅圖

絕對諒解
向消防致敬
我支持香港消防

條友拎住把刀，消防過去比佢斬點算？
示威者解除佢武裝都係想比人救佢

做份內事當然不用感謝，但起碼個回應好得體，唔洗奶唔洗跪

上次拉閘救人，班柒碌就話點解要救暴徙，有人唔做走去做曱甴；好嘞，而家見到揸刀既暴徒，想做返人唔做曱甴，所以選擇唔救，又話消防員做乜唔救人。咁究竟呢班柒碌係想消防救人定唔救人？ 好難捉摸呀

人地狗黎架渣 邊識救火呢d要人先做到既野

撐消防!!

721個日 D 警察去左邊
721警署關門咩意思？
永遠提住721

消防回應大方得體

叫消防幫手你理狗比埋份糧人囉

721果兩隻狗有槍咪一樣調頭走人
消防哥哥冇槍梗係要保障自己嘅安全先啦

不如出埋你份糧

事實真係咁
佢又冇訓練過 落車幫手可能自己都傷埋

笑撚死
有事就叫消防 無事就屌人放假打排球爭取加人工
食屎啦黑警殺人集團 你721咪又係走頭嘈乜姐
消防救火架咋

[基督教] 求耶和華降罰予共匪

（轉，警察內部互send自high Message，咁五大紀律部隊唔好插手，以免搶咗警隊嘅功勳啦！）

致五大紀律部隊署長：
知唔知呢場運動發生左4個月，而你地而家先發一份聯合聲明話支持警察代表咩？
- 代表你地係牆頭草
因為你地開始見到警隊係唔會放棄，有能力處理
- 代表你地係只係政權下既太監
因為你地揀係10月1既時間擦中央對鞋
- 代表你地無能
每個紀律部隊超過5000人，你地有無好好利用？
琴日我地見到一街都係入口貨物分派曱甴物資
- 代表你地係垃圾
你搞掂自已個部門先啦，有無睇過紀律部隊參與暴動排行榜呀？睇下自己個部隊幾多人參與啦
你地連自己部門都未管好，而家呢一刻你唔出聲就當幫忙，唔好諗住套我地光環。係整個運動上，我敢講你地5大紀律部門係完全幫唔到警察手。

如果你係真心撐警，唔該你拎d本事出黎。你地咁樣打兩句想扮支持我地？慳d啦
海關 - 全面堵截有可疑入境貨物，打擊所有物資來源
入境 - 將過往所有參與暴動既人組成黑名單，整合一份大既資料庫睇下到底有無線索
懲教 - 向警察提供大型羈留設施，日後參與暴動既不論多少人都可以即時協助警隊處理羈留問題
飛行服務隊 - 向警察提供任何可以用直升機運送人或物資既計劃協助解決堵路問題
消防 - 點解你最後？因為想叫你地慳d啦，你著撚住套制度都幫d曱甴脫身仲公然講大話，你一日未撚處罰果2位人員，我地都唔會睇得起你地

小巡警

消防冇槍冇盾冇棍件又防刀比人斬點算

表示體諒

巡警就收皮啦，膊頭花都冇就亂吠

所以各大部門唔撚救黑警，有事自己搞撚掂啦！

ON99人地有刀喎~ 上次你班狗連警局都閂埋~ 消防唔識處理都好正常啫
垃圾MON PO狗

推

Btw開左個po希望大家幫推同正評
洗走熱門班民意撚

扑鋪無失主流民意，勇武手足無需理會民意撚

消防包足行兇者㗎咩？
班黑警罷工要隔離team頂埋吖?

呢鋪我就支持消防既

黑警唔做 要消防做埋?

死黑警見到火場咪又係走，
最無資格話人

高質

咪啊屌 消防已經好難做

你地唔係消防，憑咩質疑消防

救火又係佢 維持治安又係佢

黑警廢架？

梁偉雄
示威者都唔叫直接叫暴徒
唔駛check都知道係藍

屌你唔好呀

講咗好多次，救人係有分好多種
警察嘅救人係防暴，醫療嘅救人係畀Treatment，消防嘅人救係解困

消防又無防暴裝備

香港警察可以收皮
然後消防開警察分部

問嗰個都on9
咁消防見到警察打人係咪都應該出手？

自己寫封感謝信就好足夠，當然係手寫啦

嗰單係車房氣體爆炸案

推

消防唔係警察. 唔好先撩者賤仲好啦

點解消防要做埋班狗個份？
平時又叫記者同爆眼家姐主動提供資料
搜証都要人做白𢭃人工

連消防員同黑警既職責都唔撚清楚
好心d 無腦藍絲食屎啦

高層點可能黄

你班狗721又死左去邊
叫消防做埋你個份？不如出埋你個十萬OT錢比消防啦

完全體諒

消防高層都戇㞗
有巴打伸張正義都叫前線人員去救人
侜咪唔記得急救第一條 rule ？
想死就咪拉前線員工落水啦

藍絲真係弱撚智

啊叔渣刀架喎 點敢落車啊

消防

消防好波